遊戲Night in the Woods開發者 被指性侵後自殺身亡 指控者隨即刪除社群帳號

上個月嘅事old news
一位女權遊戲業界女權人士 懷疑玩metoo最後搞出人命 事後仲可以開返ac扮無嘢

Alec Holowka 在這款遊戲中擔任程式、製作人等角色。

指控性侵的女性開發者Zoe Quinn後來刪除了帳號，她本身也是一位爭議極多的人物。

前陣子被指控涉嫌性虐待的開發者 Alec Holowka，他同時也是工作室 Infinite Fall 的聯合創始人，工作室更因為其爭議導致即將發行的《Night in the Woods》Switch 版無限期延後。然而在日前 Alec Holowka 卻傳出了死訊，由同樣也是開發者的親妹妹 Eileen Mary Holowka 所證實。

而一切起因都是從作曲家 Jeremy Soule 性侵風波開始，Jeremy Soule 曾為《上古卷軸》系列打造過配樂，在不久前被一名女性獨立開發者 Nathalie Lawhead 控告利用職權性侵，但事件的真實性仍然在羅生門階段。

不過此時，卻有另一名女性開發者 Zoe Quinn 看到文章後，也同樣站出來指控另一個開發商 Infinite Fall 的開發者 Alec Holowka，在過去曾經對她進行性虐待。進而導致公司即將推出的產品延期，並發表公告會認真看待問題，切斷與 Alec Holowka 的關係。

然而整件事情在大家猜測，甚至直接批評時，Alec Holowka 的死訊也隨後由妹妹宣布，寫下：「Alec Holowka，我的兄弟與最好的朋友，今天早上去世了」並表示 Alec 是虐待下的受害者，長期受到精神疾病和人格障礙所苦。當然，Eileen Mary 也解釋她不會說哥哥不需要為自己所作出的傷害負責，但她知道哥哥的內心深處是一個關心所有人的好人，這是他自己花了很久才弄清楚的。

其中也提到 Alec 過去幾年都有通過各種療法與藥物進行治療，這讓 Alec 成為了一個全新的人，也是同一個人。Eileen Mary 說：「他現在心中沒有任何黑暗，他很平靜、快樂、積極和充滿著愛。當然，改變是一個緩慢的過程，他並不完美，但他確實在努力改變自己與生活。」

Eileen Mary 感謝所有在這段痛苦的時間幫助過他們的朋友與相關機構，對於她來說家人一直是最重要的部分。全家人都非常支持 Alec，但最後他卻覺得自己失去的太多了。雖然對於死亡沒有解釋太多，但從發文來說或許就是暗示了 Alec Holowka 是以自殺來結束自己。而指控者 Zoe Quinn 則在事後刪除了自己的社群帳號，尚未對整起事件發表任何進一步說明。

真係唔撚明
有事咪告上法庭
下下喺到鳩 up

如果段野無錯既話, 佢因為之前既問題已經接受緊精神治療, 姐係本身係有做過?

女權臭雞係地球嘅癌細胞

女人事後反口metoo你真係無敵冇得破解

但好似無話過佢係無辜

咁姐係有冇做過

Eileen Mary 也解釋她不會說哥哥不需要為自己所作出的傷害負責，但她知道哥哥的內心深處是一個關心所有人的好人，這是他自己花了很久才弄清楚的。

呢句好似係話有做?

其實似暗示真係有做

就係冇證據先要網上鳩噏
Zoe Quinn好耐之前先爆同唔少業內人士上床，換幫佢隻垃圾game宣傳
俾人踼爆就轉移視線，扮晒自己係父權主義受害者，拉埋女權撚落水大戰gamer gate
做雞做到攞貞節牌坊，已知呢個女人手段好高明
死者同佢真係搞過唔出奇

同埋死者之前已經俾呢個女人社會性謀殺，製作團隊割左𥱊，水洗都唔清

呢隻game好好玩

故事寫得好好

姐係可能有搞過
但係咪性侵就
點解唔告翻誹謗？
大家都無證據
話你情我願有咩問題

簽性交同意書 最好搵醫生證明佢當時精神無問題

告性侵同告誹謗，兩樣都係疑點利益歸被告
冇明顯證據好難告得入，唔係一般人玩得起
敗訴實俾班女權撚唱到仆街
而且對死者傷害已做成，俾製作團隊起左飛腳，隻game出實體都取消左

不過依家死無對證
佢嘅死同呢條八婆有冇關係都唔知
自殺又唔會有第三者有法律責任